
# Article Forum

# 安裝：

```
- $ git clone https://github.com/wakinglife/article_forum.git
- $ cd article_forum
- $ bundle install
- $ rails db:migrate
```
### Generate seed data and fake data
#### Seed file generate a admin role and category items
```
- $ rails db:seed
```
#### Fake data   
```
- $ rails dev:fake
```
# User stories
## 使用者認證
- 使用者可以註冊、登入
- 除了文章總表，都需要登入
## 後台管理介面
- 進入後台必須有管理員 (admin) 權限
- seed.rb，新增一組預設管理員，限定帳號：admin@example.com；密碼：12345678
- 後台可以 CRUD 文章的分類 (但不能刪除已經有被使用的分類)
- 後台可以瀏覽所有使用者清單，清單上可一目了然使用者的姓名、基本資料、是否有管理員 (admin) 權限
- 後台可以把其他使用者加為管理員 (admin)
- 管理員 (admin) 在前台瀏覽文章時，可以刪除任何人的文章
## 文章 CRUD
- 使用者可以瀏覽文章總表（每頁顯示 20 筆），並且在總表上一目瞭然：
- 每篇主題有多少回覆數 (comments_count)
- 每篇文章有多少瀏覽數 (viewed_count)
- 使用者可以瀏覽文章詳細內容
- 可以在同一頁直接進行回覆 (Comment)
- 在同一頁看見回覆內容，每頁最多顯示 20 筆回覆
- 若使用者是該文章/回覆的作者，在本頁面可以同步進行編輯和刪除
- 使用者瀏覽文章總表時，預設是按 id 排序，但也可以自訂：
            - 可選擇用「最後回覆時間」排序文章
            - 可選擇用「最多人進行回覆」排序文章
            - 可選擇用最多人瀏覽數排序文章
- 使用者可以張貼文章
- 張貼文章時，可以附檔上傳一張相片
- 使用者張貼文章時，可以選擇 Category (多選)，例如 [ ] 商業類 [ ] 技術類 [ ] 心理類
- 使用者可以瀏覽特定分類的文章
- 使用者瀏覽特定分類文章時，也可以進行分頁和進行排序
## Profile
- 在任何一個地方點擊使用者暱稱可以進行 Profile 頁，看到個人簡介，包括：
- 該使用者張貼過的文章
- 該使用者回覆過的文章
- 使用者可以收藏/取消收藏文章（按鈕以 AJAX 實作），且可以在 Profile 頁裡瀏覽自己收藏的文章列表
- 全站最新快訊
- 新增一個全站最新快訊的頁面，顯示以下資訊：
- 全站已註冊的使用者人數
- 全站總共有多少主題和回覆
- 最熱門的文章（最多人回覆）
- 聲量最大的使用者（最多回覆數）
## 文章狀態
- 新增文章時可以選擇草稿 (Draft) 狀態
- 草稿狀態只有自己看得到，稍候可以編輯將狀態改成「發布」。
- 草稿狀態的文章會統一歸進 Profile 頁面裡
## 好友
- 使用者可以對其他使用者發出好友請求
- 不能對自己發出好友請求、已經成為好友或已送出也不能再送
- 可以查看收到的好友請求，回覆答應或忽略（按鈕以 AJAX 實作）
- 在 Profile 頁裡可以瀏覽我的好友清單
## 文章權限
- 文章可以設定權限（使用者在瀏覽文章清單時，只會看見自己有權限的文章目錄）：
- 開放給所有人都可以瀏覽和留言
- 限定好友才能瀏覽和留言
- 只有自己可以瀏覽和留言
## API
### 瀏覽文章清單
GET : http://yourhost/api/vi/posts
### 登入/登出
POST : http://yourhost/api/v1/login
### 回傳auth_token
POST : http://yourhost/api/v1/logout
### 瀏覽單篇文章（需要登入）
GET : http://yourhost/api/v1/posts/:id params:
auth_token: 登入取得的auth_token
### 新增文章（需要登入）
POST : http://yourhost/api/v1/posts/
params:
title
content
image:file type
who_can_see:填寫'all_user', 'friend','myself
auth_token: 登入取得的auth_token
category_ids[]: 分類，填寫分類id
### 修改文章（需要登入）
PATCH : http://yourhost/api/v1/posts/:id
params:
title
content
image:file type
who_can_see:填寫'all_user', 'friend','myself
auth_token: 登入取得的auth_token
category_ids[]: 分類，填寫分類id
### 刪除文章（需要登入）
POST : http://yourhost/api/v1/posts/
params:
auth_token: 登入取得的auth_token
#### https://article-forum-ph.herokuapp.com
